# Cloudwall Mkuu


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Acha Cloudflare


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "Cloudwall" ni Cloudflare Inc., kampuni ya U.S.Inatoa huduma za CDN (mtandao wa utoaji wa huduma), kupunguza DDoS, usalama wa mtandao, na huduma zinazosambazwa za DNS (seva ya jina la uwanja).  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare ni wakala mkubwa zaidi wa MITM duniani (mbadala wa nyuma).Cloudflare inamiliki zaidi ya 80% ya sehemu ya soko la CDN na idadi ya watumiaji wa Cloudflare inakua kila siku.Wamesongeza mtandao wao kwa zaidi ya nchi 100.Cloudflare hutumikia trafiki zaidi ya wavuti kuliko Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing & Wikipedia pamoja.Cloudflare inatoa mpango wa bure na watu wengi wanaitumia badala ya kusanidi seva zao vizuri.Waliuza faragha kwa urahisi.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare inakaa kati yako na webserver asili, kaimu kama wakala wa doria.Hauwezi kuungana na mahali ulipochagua.Unaunganisha kwa Cloudflare na habari yako yote inakataliwa na kukabidhiwa kwa nzi. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Msimamizi wa webserver asili aliruhusu wakala - Cloudflare - kuamua ni nani anayeweza kupata "mali ya wavuti" yao na kufafanua "eneo lililowekwa".  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Angalia picha inayofaa.Utafikiria Cloudflare kuzuia watu wabaya tu.Utafikiria Cloudflare daima iko mkondoni (kamwe usiende chini).Utafikiria bots bots na watambaaji wanaweza kuelekeza tovuti yako.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Walakini hizo sio kweli hata kidogo.Cloudflare inawazuia watu wasio na hatia bila sababu.Cloudflare inaweza kwenda chini.Cloudflare inazuia bots bots.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Kama huduma yoyote ya mwenyeji, Cloudflare sio kamili.Utaona skrini hii hata ikiwa seva ya asili inafanya kazi vizuri.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Je! Unafikiri Cloudflare ina nyongeza 100%?Haujui ni mara ngapi Cloudflare inashuka.Ikiwa Cloudflare itashuka mteja wako hawawezi kupata tovuti yako. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Inaitwa hii kwa kurejelea Firewall Kubwa ya China ambayo inafanya kazi kulinganisha na kuchuja wanadamu wengi kutokana na kuona yaliyomo kwenye wavuti (yaani kila mtu Bara la China na watu wa nje).Wakati wakati huo huo wale ambao hawakuguswa kuona mtandao tofauti kabisa, wavuti isiyo na udhibiti kama picha ya "mtu wa tank" na historia ya "Maandamano ya Tiananmen Square". | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare ana nguvu kubwa.Kwa maana, wao kudhibiti kile mtumiaji wa mwisho huona.Unazuiwa kuvinjari tovuti kwa sababu ya Cloudflare. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare inaweza kutumika kwa udhibiti. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Hauwezi kutazama tovuti iliyofurika ikiwa unatumia kivinjari kidogo ambacho Cloudflare inaweza kufikiria ni bot (kwa sababu sio watu wengi wanaitumia). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Hauwezi kupitisha "angalia kivinjari" hiki bila kuingiza Javascript.Hii ni kupoteza kwa sekunde tano (au zaidi) za maisha yako ya thamani. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare pia inazuia kiotomatiki roboti / watambaaji kama Google, Yandex, Yacy, na wateja wa API.Cloudflare inafuatilia kikamilifu jamii "ya kupita Cloudflare" kwa kusudi la kuvunja bots ya utafiti halali. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Vivyo hivyo Cloudflare inazuia watu wengi ambao wana uunganisho duni wa wavuti kupata tovuti zilizo nyuma yake (kwa mfano, wanaweza kuwa nyuma ya tabaka 7+ za NAT au kushiriki IP hiyo hiyo, kwa mfano Wifi ya umma) isipokuwa kama watatatua picha nyingi za KAPA.Katika hali nyingine, hii itachukua dakika 10 hadi 30 kukidhi Google. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  Mnamo mwaka 2020 Cloudflare ilibadilika kutoka Recaptcha ya Google kwenda hCaptcha kama Google inakusudia kulipia matumizi yake.Cloudflare alikuambia wanajali usiri wako ("inasaidia kushughulikia wasiwasi wa faragha") lakini ni wazi kwamba huu ni uwongo.Yote ni juu ya pesa."HCaptcha inaruhusu tovuti kutoa pesa kutoa mahitaji haya wakati wa kuzuia bots na aina zingine za unyanyasaji" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  Kwa mtazamo wa mtumiaji, hii haibadilika sana. Unalazimishwa kuisuluhisha. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Wanadamu wengi na programu wanazuiwa na Cloudflare kila siku. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare inawakasirisha watu wengi ulimwenguni.Angalia orodha na ufikirie ikiwa kupitisha Cloudflare kwenye tovuti yako ni mzuri kwa uzoefu wa mtumiaji. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Kusudi la wavuti ni nini ikiwa huwezi kufanya unachotaka?Watu wengi wanaotembelea wavuti yako watatafuta tu kurasa zingine ikiwa hawawezi kupakia ukurasa wa wavuti.Labda hautazuia wageni wowote, lakini ukuta wa msingi wa Cloudflare ni wa kutosha kuzuia watu wengi. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Hakuna njia ya kutatua Captcha bila kuwezesha Javascript na Cookies.Cloudflare inawatumia kutengeneza saini ya kivinjari ili kukutambulisha.Cloudflare inahitaji kujua kitambulisho chako kuamua ikiwa unaongeza nguvu ili kuendelea kuvinjari tovuti. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  Watumiaji wa Tor na watumiaji wa VPN pia ni mwathirika wa Cloudflare.Suluhisho zote mbili zinatumiwa na watu wengi ambao hawawezi kumudu huduma ya mtandao kwa sababu ya nchi / shirika / sera ya mtandao au anayetaka kuongeza safu ya ziada ili kulinda faragha yao.Cloudflare inashambulia watu hawa bila aibu, na kuwalazimisha kuzima suluhisho la wakala. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Ikiwa haukujaribu Tor hadi sasa, tunakutia moyo kupakua Kivinjari cha Tor na kutembelea tovuti zako unazopenda.Tunakushauri usiingie kwenye wavuti yako ya benki au ukurasa wa serikali au watatoa alama katika akaunti yako. Tumia VPN kwa tovuti hizo. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  Unaweza kutaka kusema "Tor ni haramu! Watumiaji wa Tor ni ya jinai! Tor ni mbaya! "Hapana.Unaweza kujifunza juu ya Tor kutoka runinga, ukisema Tor inaweza kutumika kuvinjari bunduki za giza na biashara, dawa za kulevya au chid porn.Wakati taarifa hapo juu ni kweli kwamba kuna tovuti nyingi za soko ambapo unaweza kununua vitu kama hivyo, tovuti hizo mara nyingi huonekana kwenye clearnet pia.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor ilitengenezwa na Jeshi la Merika, lakini Tor ya sasa imeandaliwa na mradi wa Tor.Kuna watu wengi na mashirika ambayo hutumia Tor pamoja na marafiki wako wa baadaye.Kwa hivyo, ikiwa unatumia Cloudflare kwenye wavuti yako unawazuia wanadamu halisi.Utapoteza urafiki unaowezekana na biashara. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  Na huduma yao ya DNS, 1.1.1.1, pia ni kuchuja watumiaji kutoka kwa kutembelea wavuti kwa kurudisha anwani bandia ya IP inayomilikiwa na Cloudflare, IP ya ndani kama vile "127.0.0.x", au usirudishe chochote tu. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS pia huvunja programu mkondoni kutoka kwa programu ya smartphone hadi mchezo wa kompyuta kwa sababu ya jibu lao la DNS bandia.Cloudflare DNS haiwezi kuhoji tovuti zingine za benki. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  Na hapa unaweza kufikiria,<br>Situmii Tor au VPN, kwa nini nijali?<br>Ninaamini uuzaji wa Cloudflare, kwa nini nijali<br>Tovuti yangu ni https kwa nini nijali | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Ikiwa utatembelea wavuti inayotumia Cloudflare, unashiriki habari yako sio tu kwa mmiliki wa wavuti lakini pia Cloudflare.Hivi ndi jinsi proksi ya kazi inavyofanya kazi. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  Haiwezekani kuchambua bila kuchimba trafiki ya TLS. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare anajua data zako zote kama nywila mbichi. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed inaweza kutokea wakati wowote. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Https ya Cloudflare sio mwisho-mwisho. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Je! Unataka kweli kushiriki data yako na Cloudflare, na pia shirika la barua-3? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Wasifu kwenye mtandao wa watumiaji ni "bidhaa" ambayo serikali na kampuni kubwa za teknolojia zinataka kununua. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Idara ya Usalama wa Nchi ya Merika ilisema:<br><br>Je! Una wazo lolote jinsi data unayo? Je! Kuna njia yoyote ambayo unatuuza data hiyo?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare pia hutoa huduma ya BURE ya VPN inayoitwa "Cloudflare Warp".Ikiwa utatumia, unganisho lako wote (au kompyuta yako) hutumwa kwa seva za Cloudflare.Cloudflare anaweza kujua ni tovuti gani uliyosoma, ni maoni gani ambayo umechapisha, ambaye umezungumza naye, nk.Unajitolea kutoa habari yako yote kwa Cloudflare.Ikiwa unafikiria "Je! Wewe ni utani? Cloudflare iko salama. " basi unahitaji kujifunza jinsi VPN inavyofanya kazi. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare alisema huduma yao ya VPN hufanya mtandao wako haraka.Lakini VPN hufanya muunganisho wako wa mtandao polepole kuliko muunganisho wako uliopo. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  Unaweza kuwa tayari unajua juu ya kashfa ya PRISM.Ni kweli kwamba AT&T inaruhusu NSA kunakili data zote za mtandao za uchunguzi. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Acha tuseme unafanya kazi katika NSA, na unataka wasifu wa mtandao wa kila raia.Unajua wengi wao wanaiamini kwa upofu Cloudflare na kuitumia - lango moja tu la kati - kuwakubali muunganisho wa seva ya kampuni yao (SSH / RDP), retmesaĝo, tovuti ya kibinafsi, tovuti ya mazungumzo, tovuti ya jukwaa, wavuti ya benki, wavuti ya bima, injini ya utaftaji, mjumbe wa siri Tovuti pekee, tovuti ya mnada, ununuzi, tovuti ya video, tovuti ya NSFW, na wavuti haramu.Unajua pia kutumia huduma ya Cloudflare's DNS ("1.1.1.1") na huduma ya VPN ("Cloudflare Warp") kwa "Salama! Haraka! Afadhali! " uzoefu wa mtandao.Kuwaunganisha na anwani ya IP ya mtumiaji, vidole vya vidakuzi, kuki na kitambulisho cha RAY itakuwa muhimu kujenga wasifu wa mkondoni wa lengo. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Unataka data zao. Utafanya nini? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare ni supu ya asali.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Asali ya bure kwa kila mtu. Kamba kadhaa zilizowekwa.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Usitumie Cloudflare.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Tangaza mtandao.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Tafadhali endelea kwa ukurasa unaofuata:  "[Maadili ya Cloudflare](sw.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_bonyeza kwangu_

## Takwimu na Habari Zaidi
</summary>


Jalada hili ni orodha ya tovuti ambazo ziko nyuma "Cloudwall Kubwa", zinazuia watumiaji wa Tor na CDN zingine.


**Takwimu**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Watumiaji wa Cloudflare](../cloudflare_users/)
* [Vikoa vya Cloudflare](../cloudflare_users/domains/)
* [Watumiaji wa CDN isiyo ya Cloudflare](../not_cloudflare/)
* [Watumiaji wa Anti-Tor](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Taarifa zaidi**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Pakua: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * EBook ya asili (ePUB) ilifutwa na BookRix GmbH kwa sababu ya ukiukaji wa hakimiliki ya nyenzo za CC0
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Tikiti iliharibiwa mara nyingi.
  * [Imefutwa na Mradi wa Tor.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [Tazama tikiti 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Tikiti ya mwisho ya jalada 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_bonyeza kwangu_

## Je! Unaweza kufanya nini?
</summary>

* [Soma orodha yetu ya hatua zilizopendekezwa na ushiriki kwa rafiki yako.](sw.action.md)

* [Soma sauti ya mtumiaji mwingine na uandike mawazo yako.](../PEOPLE.md)

* Tafuta kitu: [Ombrelo](../subfiles/service/ombrelo.md)

* Sasisha orodha ya kikoa: [Maagizo ya orodha](../INSTRUCTION.md).

* [Ongeza Cloudflare au tukio linalohusiana na mradi kwenye historia.](../HISTORY.md)

* [Jaribu na uandike Chombo mpya / Hati mpya.](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [Hapa kuna PDF / ePUB ya kusoma.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### Kuhusu akaunti bandia

Wahalifu wanajua juu ya uwepo wa akaunti bandia zinazoiga chaneli zetu rasmi, iwe ni Twitter, Facebook, Mastodon, Github, Gitea, Patreon, OpenCollective, Vijiji nk.
**Hatuwahi kuuliza barua pepe yako.
Hatuwahi kuuliza jina lako.
Hatuwahi kuuliza kitambulisho chako.
Hatuwahi kuuliza eneo lako.
Hatuwahi kuuliza mchango wako.
Hatuwahi kuuliza ukaguzi wako.
Hatuwahi kuuliza wewe kufuata kwenye mitandao ya kijamii.
Hatuwahi kuuliza media yako ya kijamii.**

# USITUME KUFUNGUA HABARI.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
